《時代日報》：中國經濟贏了 ！專家反稱：支那快將崩潰

美國總統特朗普到訪北京前夕，美國《時代》（TIME）周刊最新一期封面，罕有用中英兩種文字「China Won 中國贏了」做題；該期主打文章《中國經濟如何贏得未來》直言，中國已成全球經濟最具實力國家，美國則落居第二；並歷數中美制度優劣，似為中共和習近平極權管治唱讚歌。有學者指這種現象冷戰時期曾出現過，獨裁制度或有較高管治效率和經濟增速，但最終難免崩潰收場。

美國《時代》周刊亞洲版最新一期封面，破天荒以英文及簡體中文印有「China won、中國贏了」字樣。互聯網
為配合特朗普明日的中國之旅，《時代》本月13日的最新一期（亞洲版）封面，用中、英兩種文字寫上「中國贏了 China Won」。封面文章作者伊恩·布雷默（Ian Bremmer）稱，這是《時代》封面首用兩種文字。布雷默在主打文章指，中國是特朗普亞洲之行最重要一站，此時此刻，中國而不是美國，已成為全球經濟中唯一最具實力的國家。

封面首中英對照

在這篇長文中布雷默稱，中國政治體制曾不斷受西方質疑，認為中國總有一天需要顛覆性的政治改革。「但今天，中國的政治經濟體制甚至比二戰後主導國際秩序的美國更加完備，更可持續」；又稱雖目前美國仍是世界第一大經濟體，但中國正穩步趕超美國，美國正在走下坡路。美元作為全球貨幣可能還會持續多年，但美國實力支柱正在逐漸消失。
文章還從多個角度對美中之間差異優劣作比較，包括政府對社會和經濟管控能力、政府對戰略性產業財政和政治支持；指中國「擁有世界上最強有力的領導人習近平」、而美國和西方「深陷難民和恐襲泥潭，風雨飄搖」等。布雷默是美國著名政治學者，也是CNN、BBC等西方媒體常客，其文章受外界關注。

情況如同前蘇聯

中國問題專家、中文大學客座教授林和立對《蘋果》表示，布雷默的文章令人回想起上世紀60、70年代冷戰時期，由於前蘇聯傾一國之力發展軍備及太空武器，特別是1957年10月成功發射人類第一顆人造衞星，一度令西方媒體大讚共產制度優越，質疑西方民主制度落後，但僅20多年後蘇聯和東歐共產國家大崩潰，對此作出了結論。
林和立指，極權國家在社會管治上確比民主國家有效，更容易以舉國優勢去發展某些方面，但獨裁制度有天生缺陷，就是缺少監督，掌握實權的最高領導人一旦決策錯誤，國家好易陷入危機，二戰前希特拉納粹德國及中共毛澤東時代都是前車之鑑；現在中共和習近平正在重演歷史。「即使中國經濟看似強盛，但貧富懸殊嚴重，人民無幸福感，且富豪和知識界紛紛出走西方，這也說明不少問題。」

支那快爆了，李超人都撒資了

太低估支那人個種劣根奴性啦

歷史會再重演

一早支持黨
美英歐都要睇中國臉色做人

幾時武統台狗

沒政制 沒法制 ... 真係保證到每年升幅六點幾？

但係有錢人都爭住要離開中國喎

全球最大崩盤

支爆講左幾多年?

呢次爆緊

08年金融海嘯，09年吹支那救世界，好似再隔2年就話支那數，各省等支爆

Ian Bremmer 的言論不中肯，他一直唔喜歡侵侵， 我記得之前睇Newsweek 文章介紹佢時，講過佢串侵侵係tv star，認為冇可能當選總統。今次踩美國抬高支那，幾符合佢作風。

支那的經濟全球第一？吹咁大 下次不如吹埋支那人權狀況全球第一啦！

啱㗎喇，寫依啲啱曬佢地target audience 成班共產上腦美國後生果堆

當年燈死蘇聯同日本，而家想再燈死中國

等多兩三年就知邊個岩啦

諗起之前果份法國報紙

放長雙眼睇下到底係習近平聰明d定李嘉誠聰明d

魯迅講嘅捧殺係咪就係呢啲

唔同玩法
李嘉誠只要做到守業就ok

唔係預測到中國未來不穩
好人好姐只係要守業何必走佬去外國

我都覺得篇文係處處踩trump
我都唔鍾意trump，亦覺得佢無能
但咁唔代表支那就係好嘢嘛

富豪和知識界紛紛出走西方

如果支爆搞到內戰
香港都走唔甩

個專家係連登仔嚟